# Chinese translations for win package.
# Copyright (C) 2025 THE win'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the win package.
# ke.gong <3188045634@qq.com>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: win 7\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-12-29 15:28+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-04-03 15:12+0800\n"
"Last-Translator: ke.gong <3188045634@qq.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: include/ox/ox_operation.h:83 include/ox/ox_operation.h:126
#: include/ox/ox_operation.h:185 include/ox/ox_operation.h:232
#: include/ox/ox_operation.h:277 include/ox/ox_operation.h:296
#: include/ox/ox_operation.h:315
msgid "the value is null"
msgstr "值为null"

#: include/ox/ox_operation.h:497 include/ox/ox_operation.h:525
#: include/ox/ox_operation.h:553 include/ox/ox_operation.h:581
#: include/ox/ox_operation.h:609 include/ox/ox_operation.h:637
#: src/lib/ox_lex.c:336 src/lib/ox_lex.c:347 src/lib/ox_operation.c:288
#: src/lib/ox_operation.c:330 src/lib/ox_operation.c:358
#: src/lib/ox_operation.c:387
msgid "number value overflow"
msgstr "数值大小越界"

#: include/ox/ox_operation.h:667
#, c-format
msgid "value of property \"%s\" is null"
msgstr "属性值\"%s\"为null"

#: src/lib/ox_script.c:339
msgid "cannot set property of a script"
msgstr "不能设置一个脚本的属性"

#: src/lib/ox_script.c:346
msgid "cannot delete property of a script"
msgstr "不能删除一个脚本的属性"

#: src/lib/ox_script.c:520
#, c-format
msgid "get real path of \"%s\" failed"
msgstr "获取\"%s\"的真实路径失败"

#: src/lib/ox_script.c:600
msgid "cannot load \"ox_load\" symbol"
msgstr "不能加载符号\"ox_load\""

#: src/lib/ox_script.c:715 src/lib/ox_script.c:761 src/lib/ox_script.c:848
#: src/lib/ox_script.c:860 src/lib/ox_script.c:871
#, c-format
msgid "pathname \"%s\" is too long"
msgstr "路径名\"%s\"过长"

#: src/lib/ox_script.c:790 src/lib/ox_operation.c:754
msgid "circular reference"
msgstr "循环引用"

#: src/lib/ox_script.c:854
#, c-format
msgid "cannot get dirname of \"%s\""
msgstr "不能获取\"%s\"的目录名"

#: src/lib/ox_script.c:892
#, c-format
msgid "cannot find script \"%s\""
msgstr "找不到脚本\"%s\""

#: src/lib/ox_script.c:983 src/lib/ox_compile.c:2166
#, c-format
msgid "\"%s\" is not defined"
msgstr "\"%s\"没有定义"

#: src/lib/ox_script.c:1815
msgid "the value is not a script"
msgstr "值不是一个脚本"

#: src/lib/ox_script.c:1887
msgid "the value is not a script iterator"
msgstr "值不是一个脚本迭代器"

#: src/lib/ox_dict.c:106
msgid "the value is not a dictionary object"
msgstr "值不是一个字典对象"

#: src/lib/ox_dict.c:274
msgid "the value is not a dictionary iterator"
msgstr "值不是一个字典迭代器"

#: src/lib/ox_arch_linux.c:102 src/lib/ox_string.c:477 src/lib/ox_string.c:483
#: src/lib/ox_arch_win.c:389
#, c-format
msgid "\"%s\" \"%s\" failed: %s"
msgstr "\"%s\" \"%s\"失败: %s"

#: src/lib/ox_re.c:407
msgid "expect a digit character here"
msgstr "此处应是一个数值字符"

#: src/lib/ox_re.c:435 src/lib/ox_re.c:441 src/lib/ox_re.c:484
#: src/lib/ox_re.c:514 src/lib/ox_lex.c:138 src/lib/ox_lex.c:145
msgid "expect a hexadecimal character here"
msgstr "此处应是一个十六进制字符"

#: src/lib/ox_re.c:477 src/lib/ox_lex.c:408
msgid "unicode value overflow"
msgstr "unicode值越界"

#: src/lib/ox_re.c:587 src/lib/ox_lex.c:508
msgid "illegal escape character"
msgstr "无效的转义字符"

#: src/lib/ox_re.c:597 src/lib/ox_re.c:617 src/lib/ox_re.c:784
msgid ""
"`\n"
"' cannot be used in regular expression"
msgstr ""
"`\n"
"' 不能在正则表达式中使用"

#: src/lib/ox_re.c:656
msgid "character group cannot be used in range"
msgstr "字符组不能在字符区间中使用"

#: src/lib/ox_re.c:748
msgid "expect `=' or `!' here"
msgstr "此处应为 `=' 或 `!'"

#: src/lib/ox_re.c:752
msgid "expect `:', `=' or `!' here"
msgstr "此处应为`:', `=' 或 `!'"

#: src/lib/ox_re.c:763 src/lib/ox_re.c:778
msgid "expect `)' here"
msgstr "此处应为`)'"

#: src/lib/ox_re.c:833
msgid "expect `}' here"
msgstr "此处应为`}'"

#: src/lib/ox_re.c:925
msgid "expect `/' at end of regular expression"
msgstr "正则表达式末尾应为`/'"

#: src/lib/ox_re.c:927
msgid "unexpected character"
msgstr "无效字符"

#: src/lib/ox_re.c:1873 src/lib/ox_re.c:1912 src/lib/ox_string.c:1247
#: src/lib/ox_string.c:2254 src/lib/ox_string.c:2316 src/lib/ox_operation.c:215
msgid "illegal unicode character"
msgstr "无效unicode字符"

#: src/lib/ox_re.c:2409 src/lib/ox_re.c:2470 src/lib/ox_re.c:2511
msgid "the value is not a regular expression"
msgstr "值不是一个正则表达式"

#: src/lib/ox_error.c:93
#, c-format
msgid "%sthrow error%s: %s\n"
msgstr "%s抛出错误%s: %s\n"

#: src/lib/ox_error.c:154
msgid "not enough memory"
msgstr "内存不足"

#: src/lib/ox_error.c:325
msgid "the value is not an error"
msgstr "值不是一个错误对象"

#: src/lib/ox_string.c:112
msgid "cannot set the property of a string"
msgstr "不能设置字符串的属性"

#: src/lib/ox_string.c:134
msgid "string cannot be modified"
msgstr "字符串不能被修改"

#: src/lib/ox_string.c:491 src/lib/ox_string.c:515 src/lib/ox_arch_win.c:141
#: src/lib/ox_pthread.c:53 src/lib/ox_pthread.c:73 src/lib/ox_pthread.c:94
#: src/lib/ox_file_input.c:215
#, c-format
msgid "\"%s\" failed: %s"
msgstr "\"%s\"失败: %s"

#: src/lib/ox_string.c:1350
msgid "the value is not a string iterator"
msgstr "值不是一个字符串迭代器"

#: src/lib/ox_string.c:1552 src/lib/ox_string.c:1613
msgid "pad string cannot be \"\""
msgstr "填充字符串不能为空"

#: src/lib/ox_string.c:1816
msgid "the value is not a match iterator"
msgstr "值不是一个匹配迭代器"

#: src/lib/ox_string.c:2488
msgid "the value is not a string builder"
msgstr "值不是一个字符串构建器"

#: src/lib/ox_function.c:433
msgid "the value is not a function"
msgstr "值不是一个函数"

#: src/lib/ox_function.c:438 src/lib/ox_ctype.c:2091 src/lib/ox_ctype.c:2324
#: src/lib/ox_ctype.c:2989 src/lib/ox_ctype.c:3000
msgid "the value is not a C type"
msgstr "值不是一个C类型"

#: src/lib/ox_function.c:443
msgid "the value is not a C function type"
msgstr "值不是一个C函数类型"

#: src/lib/ox_lex.c:178 src/lib/ox_lex.c:1089
msgid "expect `*/' at end of comment block"
msgstr "注释块应以`*/'结尾"

#: src/lib/ox_lex.c:526
msgid "expect a character data in `'' and `''"
msgstr "`''和`''中应为一个有效的字符"

#: src/lib/ox_lex.c:535
msgid "expect a `'' at end of character"
msgstr "字符末尾应为`''"

#: src/lib/ox_lex.c:564
msgid "expect a `\"' at end of string"
msgstr "字符串末尾应为`\"'"

#: src/lib/ox_lex.c:617
msgid "expect `''' at end of string"
msgstr "字符串末尾应为`'''"

#: src/lib/ox_lex.c:904
msgid "string's output width should < 255"
msgstr "字符串输出宽度应 < 255"

#: src/lib/ox_lex.c:931
msgid "number's output precision should < 255"
msgstr "数值输出精度应 < 255"

#: src/lib/ox_lex.c:1317 src/lib/ox_string_input.c:83
#: src/lib/ox_file_input.c:167
msgid "illegal character"
msgstr "无效字符"

#: src/lib/ox_lex.c:1338
msgid "END"
msgstr "末尾"

#: src/lib/ox_lex.c:1344
msgid "boolean"
msgstr "布尔值"

#: src/lib/ox_lex.c:1347
msgid "number"
msgstr "数值"

#: src/lib/ox_lex.c:1350
msgid "string"
msgstr "字符串"

#: src/lib/ox_lex.c:1353
msgid "string head part"
msgstr "字符串头部"

#: src/lib/ox_lex.c:1356
msgid "string middle part"
msgstr "字符串中部"

#: src/lib/ox_lex.c:1359
msgid "string tail part"
msgstr "字符串尾部"

#: src/lib/ox_lex.c:1362
msgid "regular expression"
msgstr "正则表达式"

#: src/lib/ox_lex.c:1365
msgid "identifier"
msgstr "标识"

#: src/lib/ox_lex.c:1368
msgid "@identifier"
msgstr "@标识"

#: src/lib/ox_lex.c:1371
msgid "#identifier"
msgstr "#标识"

#: src/lib/ox_lex.c:1374
msgid "document"
msgstr "文档"

#: src/lib/ox_lex.c:1377
msgid "LF"
msgstr "换行"

#: src/lib/ox_object.c:283
#, c-format
msgid "property \"%s\" cannot be set"
msgstr "属性\"%s\"不能被设置"

#: src/lib/ox_object.c:351
msgid "object's property must be a string"
msgstr "对象的属性必须为一个字符串"

#: src/lib/ox_object.c:475
msgid "private data's type mismatch"
msgstr "私有数据类型不匹配"

#: src/lib/ox_object.c:839
msgid "the value is not an object iterator"
msgstr "值不是一个对象迭代器"

#: src/lib/ox_object.c:867
msgid "keys must be an array"
msgstr "\"keys\" 必须是一个数组"

#: src/lib/ox_object.c:1020
msgid "the value is not an object"
msgstr "值不是一个对象"

#: src/lib/ox_object.c:1030
msgid "the value is not an object or null"
msgstr "值不是一个对象或null"

#: src/lib/ox_object.c:1282
msgid "the value is neither an object nor null"
msgstr "值既不是一个对象也不是null"

#: src/lib/ox_iterator.c:229
msgid "the value is not an iterator with function"
msgstr "值不是一个带函数的迭代器"

#: src/lib/ox_number.c:62
msgid "cannot set the property of a number"
msgstr "不能设置一个数值的属性"

#: src/lib/ox_number.c:363
msgid "\"base\" must be in 2 ~ 36"
msgstr "\"base\"取值必须在2 ~ 36之间"

#: src/lib/ox_package.c:70
msgid "package information must be an object"
msgstr "包信息必须为一个对象"

#: src/lib/ox_package.c:229
#, c-format
msgid "cannot find package \"%s\""
msgstr "找不到包\"%s\""

#: src/lib/ox_package.c:420
#, c-format
msgid "cannot find library \"%s\" in package \"%s\""
msgstr "找不到库\"%s\"在包\"%s\"中"

#: src/lib/ox_package.c:503
#, c-format
msgid "cannot find executable program \"%s\" in package \"%s\""
msgstr "找不到可执行程序\"%s\"在包\"%s\"中"

#: src/lib/ox_set.c:103
msgid "the value is not a set object"
msgstr "值不是一个集合对象"

#: src/lib/ox_set.c:278
msgid "the value is not a set iterator"
msgstr "值不是一个集合迭代器"

#: src/lib/ox_array.c:230
#, c-format
msgid "array's length (%<PRIdPTR>) is too big"
msgstr "数组长度(%<PRIdPTR>)过长"

#: src/lib/ox_array.c:418
msgid "the value is not an array"
msgstr "值不是一个数组"

#: src/lib/ox_array.c:1085
msgid "the value is not an array iterator"
msgstr "值不是一个数组迭代器"

#: src/lib/ox_ctype.c:152
msgid "size of C type is unknown"
msgstr "C类型的大小未知"

#: src/lib/ox_ctype.c:523
msgid "cannot get value from void pointer"
msgstr "无法获取void指针指向值"

#: src/lib/ox_ctype.c:630
msgid "the value is not a string"
msgstr "值不是一个字符串"

#: src/lib/ox_ctype.c:639 src/lib/ox_ctype.c:663 src/lib/ox_ctype.c:698
#: src/lib/ox_ctype.c:2163 src/lib/ox_ctype.c:2319 src/lib/ox_ctype.c:2511
#: src/lib/ox_ctype.c:2537 src/lib/ox_ctype.c:2542
msgid "the value is not a C value"
msgstr "值不是一个C值"

#: src/lib/ox_ctype.c:643 src/lib/ox_ctype.c:647 src/lib/ox_ctype.c:667
#: src/lib/ox_ctype.c:671 src/lib/ox_ctype.c:702 src/lib/ox_ctype.c:726
msgid "the C value's type mismatch"
msgstr "C值的类型不匹配"

#: src/lib/ox_ctype.c:650
msgid "the array's size is unknown"
msgstr "数组大小未知"

#: src/lib/ox_ctype.c:674
msgid "the structure's size is unknown"
msgstr "数据结构大小未知"

#: src/lib/ox_ctype.c:690
msgid "the string cannot be used as the C pointer"
msgstr "字符串不能被当作C指针使用"

#: src/lib/ox_ctype.c:733
msgid "cannot set value of void pointer"
msgstr "无法设置void指针指向值"

#: src/lib/ox_ctype.c:758 src/lib/ox_ctype.c:879 src/lib/ox_ctype.c:2573
msgid "the value is not a C pointer"
msgstr "值不是一个C指针"

#: src/lib/ox_ctype.c:788 src/lib/ox_ctype.c:904 src/lib/ox_ctype.c:1155
#: src/lib/ox_ctype.c:2751 src/lib/ox_ctype.c:2855 src/lib/ox_ctype.c:3135
msgid "item's size is unknown"
msgstr "元素的大小未知"

#: src/lib/ox_ctype.c:792 src/lib/ox_ctype.c:823 src/lib/ox_ctype.c:908
#: src/lib/ox_ctype.c:941 src/lib/ox_ctype.c:2794 src/lib/ox_ctype.c:2836
#: src/lib/ox_ctype.c:2897
msgid "the C pointer is null"
msgstr "C指针为null"

#: src/lib/ox_ctype.c:888 src/lib/ox_ctype.c:895
msgid "item's index overflow"
msgstr "元素索引越界"

#: src/lib/ox_ctype.c:1046 src/lib/ox_ctype.c:1486
msgid "the value is not a C function"
msgstr "值不是一个C函数"

#: src/lib/ox_ctype.c:1292 src/lib/ox_ctype.c:1583 src/lib/ox_ctype.c:1963
#, c-format
msgid "\"%s\" failed: %d"
msgstr "\"%s\"失败: %d"

#: src/lib/ox_ctype.c:1434
#, c-format
msgid "field \"%s\" is already defined"
msgstr "域\"%s\"已经定义"

#: src/lib/ox_ctype.c:1572
msgid "the function cannot be converted to C function"
msgstr "此函数无法被转换为C函数"

#: src/lib/ox_ctype.c:1575
msgid "the value cannot be converted to C value"
msgstr "此值不能被转换为C值"

#: src/lib/ox_ctype.c:2182
msgid "the value is not a C number"
msgstr "值不是一个C数值"

#: src/lib/ox_ctype.c:2686
msgid "cannot get size of the C type"
msgstr "不能获取C类型的长度"

#: src/lib/ox_ctype.c:2731
msgid "array offset overflow"
msgstr "数组偏移越界"

#: src/lib/ox_ctype.c:2740
msgid "reference length overflow"
msgstr "引用长度越界"

#: src/lib/ox_ctype.c:2822 src/lib/ox_ctype.c:2924 src/lib/ox_ctype.c:3129
msgid "C array's length is unknown"
msgstr "C数组长度未知"

#: src/lib/ox_ctype.c:2905
msgid "the value is not a number buffer"
msgstr "值不是一个数值缓冲区"

#: src/lib/ox_ctype.c:3042
msgid "the value cannot be converted to string"
msgstr "此值不能被转换为字符串"

#: src/lib/ox_ctype.c:3060
msgid "position overflow"
msgstr "位置越界"

#: src/lib/ox_ctype.c:3179
msgid "the value is not a C array iterator"
msgstr "值不是一个C数组迭代器"

#: src/lib/ox_ctype.c:3239
msgid "the C array is freed"
msgstr "C数组已经被释放"

#: src/lib/ox_bool.c:62
msgid "cannot set the property of a boolean value"
msgstr "不能设置一个布尔值的属性"

#: src/lib/ox_operation.c:57 src/lib/ox_operation.c:139
msgid "result of \"$to_num\" must be a number"
msgstr "\"$to_num\"的结果必须为数值"

#: src/lib/ox_operation.c:127
msgid "result of \"$to_str\" must be a string"
msgstr "\"$to_str\"的结果必须为字符串"

#: src/lib/ox_operation.c:830
#, c-format
msgid "the property \"%s\" does not exist"
msgstr "属性\"%s\"不存在"

#: src/lib/ox_prompt.c:94
msgid "note"
msgstr "注释"

#: src/lib/ox_prompt.c:98
msgid "warning"
msgstr "警告"

#: src/lib/ox_prompt.c:102
msgid "error"
msgstr "错误"

#: src/lib/ox_enum.c:90
msgid "the value is not an enumeration"
msgstr "值不是一个枚举"

#: src/lib/ox_enum.c:174
msgid "cannot set property of enumeration"
msgstr "不能设置一个枚举的属性"

#: src/lib/ox_enum.c:231
msgid "cannot set property of bitfield"
msgstr "不能设置一个位域的属性"

#: src/lib/ox_enum.c:449
msgid "the value is not an enumeration iterator"
msgstr "值不是一个枚举迭代器"

#: src/lib/ox_context.c:181
msgid "stack:\n"
msgstr "栈:\n"

#: src/lib/ox_context.c:198
msgid "[noname function]"
msgstr "[无名函数]"

#: src/lib/ox_context.c:211
#, c-format
msgid " line: %d\n"
msgstr " 行: %d\n"

#: src/lib/ox_context.c:233
msgid "[native function]"
msgstr "[原生函数]"

#: src/lib/ox_json.c:123
msgid "unteminated array"
msgstr "数组未完结"

#: src/lib/ox_json.c:167
msgid "unteminated object"
msgstr "对象未完结"

#: src/lib/ox_json.c:176
msgid "unexpected token, expect a property name here"
msgstr "无效标志符，此处应为属性名"

#: src/lib/ox_json.c:182
msgid "unexpected token, expect `:' here"
msgstr "无效标志符，此处应为`:'"

#: src/lib/ox_json.c:228 src/lib/ox_json.c:236
msgid "unexpected token, expect a number here"
msgstr "无效标志符，此处应为一个数值"

#: src/lib/ox_json.c:240
msgid "unexpected NaN after `-'"
msgstr "NaN 不应在`-'之后"

#: src/lib/ox_json.c:265
msgid "unexpected token, expect a value here"
msgstr "无效标志符，此处应为一个有效值"

#: src/lib/ox_json.c:382 src/lib/ox_json.c:463
msgid "circular reference in JSON"
msgstr "JSON中存在循环引用"

#: src/lib/ox_json.c:617
msgid "the value cannot be stored as JSON"
msgstr "值不能被保存为JSON"

#: src/lib/ox_json.c:663
msgid "parse JSON failed"
msgstr "解析JSON失败"

#: src/lib/ox_parser.c:401
msgid "unexpected "
msgstr "无效的"

#: src/lib/ox_parser.c:408
msgid ", expect "
msgstr ", 应为"

#: src/lib/ox_parser.c:438
msgid " or "
msgstr "或"

#: src/lib/ox_parser.c:443
msgid ", "
msgstr ", "

#: src/lib/ox_parser.c:763
msgid "identifier is already declared as a parameter"
msgstr "标识符已被定义为参数"

#: src/lib/ox_parser.c:766
msgid "identifier is already declared as a reference"
msgstr "标识符已被定义为引用"

#: src/lib/ox_parser.c:769
msgid "identifier is already declared as a constant"
msgstr "标识符已被定义为常量"

#: src/lib/ox_parser.c:772
msgid "identifier is already declared as a variable"
msgstr "标识符已被定义为变量"

#: src/lib/ox_parser.c:775
msgid "identifier is already declared as an outer variable"
msgstr "标识符已被定义为外层定义"

#: src/lib/ox_parser.c:781
msgid "previous declaration is here"
msgstr "之前的定义在此处"

#: src/lib/ox_parser.c:818
msgid "cannot define outer identifier as constant"
msgstr "不能将外层定义定义为常量"

#: src/lib/ox_parser.c:1138
msgid "expect `(' and `)' around the expression"
msgstr "建议在表达式外围使用 `(' 和 `)'"

#: src/lib/ox_parser.c:1152
msgid "the expression is not a left value"
msgstr "表达式不是一个左值"

#: src/lib/ox_parser.c:1171
#, c-format
msgid "keyword `%s' cannot be used as identifier"
msgstr "关键字`%s'不能当成标志符使用"

#: src/lib/ox_parser.c:1443
msgid "bitfield's items must <= 32"
msgstr "位域的元素数应 <= 32"

#: src/lib/ox_parser.c:2957
msgid "setter can only have one parameter"
msgstr "设置函数只能有一个参数"

#: src/lib/ox_parser.c:3000
msgid "`static' cannot be used in here"
msgstr "`static' 不能在此处使用"

#: src/lib/ox_parser.c:3089
msgid "field should be used as static property"
msgstr "域应为静态属性"

#: src/lib/ox_parser.c:3212
msgid "argument index is too big"
msgstr "参数索引过大"

#: src/lib/ox_parser.c:3559
msgid "an expression"
msgstr "一个表达式"

#: src/lib/ox_parser.c:3966
msgid "`*' is already used"
msgstr "`*' 已经使用"

#: src/lib/ox_parser.c:3967
msgid "previous `*' is here"
msgstr "上一个 `*' 在此处"

#: src/lib/ox_parser.c:4200
msgid "`return' cannot be used here"
msgstr "`return' 不能在此处使用"

#: src/lib/ox_parser.c:4266
msgid "`break' cannot be used here"
msgstr "`break' 不能在此处使用"

#: src/lib/ox_parser.c:4285
msgid "`continue' cannot be used here"
msgstr "`continue' 不能在此处使用"

#: src/lib/ox_parser.c:4314
msgid "text domain is already defined"
msgstr "文本域已经定义"

#: src/lib/ox_parser.c:4315
msgid "previous text domain definition is here"
msgstr "之前的文本域定义在此处"

#: src/lib/ox_parser.c:4454
msgid "a statement"
msgstr "一条语句"

#: src/lib/ox_parser.c:4764
#, c-format
msgid "error occurred while parsing \"%s\""
msgstr "解析\"%s\"时产生错误"

#: src/lib/ox_compile.c:519
msgid "too many registers used"
msgstr "占用太多寄存器"

#: src/lib/ox_compile.c:790
msgid "the function has not this argument"
msgstr "函数没有this参数"

#: src/lib/ox_compile.c:2141
msgid "constant cannot be reset"
msgstr "常量不能被重新设置"

#: src/lib/ox_compile.c:3315
msgid "too many declarations in the function"
msgstr "函数中包含太多声明"

#: src/lib/ox_compile.c:3320
msgid "function stack is too deep"
msgstr "函数栈太深"

#: src/lib/ox_compile.c:3399
msgid "byte code buffer is too big"
msgstr "字节码缓冲区太大"

#: src/lib/ox_compile.c:3579
msgid "too many functions defined"
msgstr "定义过多函数"

#: src/lib/ox_compile.c:3641
msgid "too many constant values used"
msgstr "使用过多常量"

#: src/lib/ox_compile.c:3656
msgid "too many private properties used"
msgstr "使用过多私有属性"

#: src/lib/ox_compile.c:3672
msgid "too many localized text used"
msgstr "使用过多本地文本"

#: src/lib/ox_compile.c:3689
msgid "too many localized text templates used"
msgstr "使用过多本地文本模板"

#: src/lib/ox_compile.c:3786
#, c-format
msgid "error occurred while compiling file \"%s\""
msgstr "编译文件\"%s\"时产生错误"

#: src/lib/ox_string_templ.c:130
msgid "unexpect character after `~'"
msgstr "`~'后使用无效的字符"

#: src/lib/ox_match.c:73
msgid "the value is not a regular expression match result"
msgstr "值不是一个正则表达式匹配结果"

#: src/lib/ox_file_input.c:271
#, c-format
msgid "cannot open file \"%s\""
msgstr "无法打开文件\"%s\""

#: src/lib/ox_file_input.c:280
#, c-format
msgid "\"%s\" %s -> %s failed"
msgstr "\"%s\" %s -> %s 失败"

#: src/lib/ox_class.c:268
msgid "class contains multiple parents with private allocation functions"
msgstr "类包含多个含有私有分配函数的父类"

#: src/lib/ox_class.c:279 src/lib/ox_class.c:287
msgid "property \"$inf\" is not an interface"
msgstr "属性\"$inf\"不是一个接口对象"

#: src/exe/main.c:82
#, c-format
msgid ""
"Usage: %s [OPTION]... FILE [OX_OPTION]...\n"
"Option:\n"
"  --ast             Output the abstract syntax tree\n"
"  --bc              Output the bytecode of the source file\n"
"  -c                Only compiles the source file, not running it\n"
"  -d DIR            Add package lookup directory\n"
"  --dump-throw      Dump stack when throw an error\n"
"  --enc ENCODING    Set the files' character encoding\n"
"  --help            Show this help message\n"
"  --log LEVEL       Set the log output level\n"
"                    LEVEL should be any of the following values:\n"
"                      a  output all log message\n"
"                      d  output log message which level >= debug\n"
"                      i  output log message which level >= information\n"
"                      w  output log message which level >= warning\n"
"                      e  output log message which level >= error\n"
"                      f  output log message which level >= fatal error\n"
"                      n  do not output any log message\n"
"  --log-field FIELD\n"
"                    Set the log output fields\n"
"                    FIELD should contain the following characters:\n"
"                      l  log level\n"
"                      d  date in YYYY-MM-DD\n"
"                      t  time in HH:MM:SS\n"
"                      m  milliseconds\n"
"                      T  log message tag\n"
"                      f  filename\n"
"                      F  function name\n"
"                      L  line number\n"
"                      i  thread id\n"
"  --log-file FILE   Set the log filename\n"
"  -p                Only parses the source file, not compiling it\n"
"  --pr              Print the result value\n"
"  -r                Run the executable program managed by the package "
"manager\n"
"                    instead of running an OX file.\n"
"                    FILE is used as \"PACKAGE/PROGRAM\"\n"
"  -s SOURCE         Use SOURCE string as the script source instead of the\n"
"                    source file\n"
"  --version         Show version number\n"
msgstr ""
"用法: %s [参数]... 文件 [OX程序参数]...\n"
"参数:\n"
"  --ast             输出抽象语法树\n"
"  --bc              输出字节码\n"
"  -c                只编译源文件，不运行程序\n"
"  -d DIR            增加一个包查找目录\n"
"  --dump-throw      抛出错误时打印堆栈信息\n"
"  --enc ENCODING    设置输入文件的字符编码\n"
"  --help            显示帮助信息\n"
"  --log LEVEL       设置日志输出等级\n"
"                    LEVEL 为以下任意值:\n"
"                      a  输出全部日志信息\n"
"                      d  输出等级大于等于调试级的日志信息\n"
"                      i  输出等级大于等于一般信息级的日志信息\n"
"                      w  输出等级大于等于警告级的日志信息\n"
"                      e  输出等级大于等于错误级的日志信息\n"
"                      f  输出等级大于等于致命错误级的日志信息\n"
"                      n  关闭日志打印\n"
"  --log-field FIELD\n"
"                    设置日志输出的信息域\n"
"                    FIELD 可以包含以下字符，每个字符对应一个信息域:\n"
"                      l  日志等级\n"
"                      d  日期，输出格式为 年年年年-月月-日日\n"
"                      t  时间，输出格式为 时时:分分:秒秒\n"
"                      m  毫秒\n"
"                      T  日志信息标签\n"
"                      f  文件名\n"
"                      F  函数名\n"
"                      L  行号\n"
"                      i  线程ID\n"
"  --log-file FILE   设置日志输出文件\n"
"  -p                只解析文件为抽象语法树，不进行编译\n"
"  --pr              打印程序运行结果\n"
"  -r                加载包管理器管理的一个可执行程序，此时FILE表示的不是脚本"
"文件名，\n"
"                    而是\"包名/程序名\"\n"
"  -s SOURCE         忽略FILE脚本文件，加载以SOURCE为源字符串的脚本\n"
"  --version         显示版本号\n"

#: src/exe/main.c:192
#, c-format
msgid "illegal output level \"%s\"\n"
msgstr "无效输出等级\"%s\"\n"

#: src/exe/main.c:252
#, c-format
msgid "cannot open log file \"%s\"\n"
msgstr "无法打开日志文件\"%s\"\n"

#: src/exe/main.c:353
msgid "no input file specified\n"
msgstr "没有声明输入文件\n"

#: src/exe/main.c:373
msgid "cannot get the executable program's path"
msgstr "找不到可执行程序的路径"

#: src/exe/main.c:379
msgid "cannot get OX environment"
msgstr "无法找到OX环境"

#: src/exe/main.c:580
#, c-format
msgid "%suncaught error%s: %s\n"
msgstr "%s未捕获错误%s: %s\n"

#~ msgid "index value must >= 0"
#~ msgstr "索引值必须 >= 0"

#, c-format
#~ msgid "\"%s\" function of proxy is not defined"
#~ msgstr "代理的\"%s\"函数没有定义"
